\section{Чувствительность секций к расстройке параметров\label{sec:hyb/sens}}

Благодаря малому времени расчёта МЭС позволяет подробно исследовать чувствительность секций
ускорителя к расстройке одиночных ячеек и групп ячеек.
В программе \textsc{LinacCalc} реализован модуль расчёта чувствительности секции к расстройке
параметров ячеек.
Его интерфейс представлен на \cref{fig:hyb/sens/ui}.
Программа позволяет производить вычисления чувствительности распределения электрического поля и
входного сопротивления секции к расстройке ячеек по одному или группе параметров.
Параметры изменяются в указанном диапазоне либо с равномерным, либо с нормальным распределением
отклонений от номинального значения.
Выходными данными вычислений являются графики максимального и минимального значения функций для всей
группы расчётов.
Предусмотрена возможность нахождения комбинации параметров ячеек, обеспечивающей минимальное
значение функции.
Данная возможность полезна при уточнении полученных аналитически значений собственной частоты и
коэффициента связи ячеек ТТВ секций на~БВ\@.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Распределение поля в ячейках секции\label{fig:hyb/sens/ui-e}}{%
			\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/sensitivity_e}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Входное сопротивление секции\label{fig:hyb/sens/ui-zin}}{%
			\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/sensitivity_zin}}
		\hfill
	}
	\caption{Интерфейс модуля расчёта чувствительности к расстройке ячеек
		программы \textsc{LinacCalc}\label{fig:hyb/sens/ui}}
\end{figure}

На \cref{fig:hyb/sens/zin_f, fig:hyb/sens/zin_q, fig:hyb/sens/zin_chi} представлены
результаты расчётов чувствительности гибридного ускорителя к расстройке параметров ячеек:
собственной частоты~(\cref{fig:hyb/sens/sens_f-0.3, fig:hyb/sens/sens_f-0.6}),
добротности~(\cref{fig:hyb/sens/sens_Q-1000, fig:hyb/sens/sens_Q-2000})
и коэффициента связи с подводящим
волноводом~(\cref{fig:hyb/sens/sens_chi-5, fig:hyb/sens/sens_chi-10}).
Как видно из представленных зависимостей, расстройка добротностей и коэффициентов связи не вызывает
превышения максимального уровня отражения от секции на рабочей частоте.
Собственная же частота ячеек не должна выходить за пределы диапазона~\SI{2856.0(3)}{\MHz}.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Расстройка в диапазоне \SI{2856.0(3)}{\MHz}\label{fig:hyb/sens/sens_f-0.3}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sensitivity_f-0.3}}{}
			\input{images/plot/hybrid/sensitivity_f-0.3.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Расстройка в диапазоне \SI{2856.0(6)}{\MHz}\label{fig:hyb/sens/sens_f-0.6}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sensitivity_f-0.6}}{}
			\input{images/plot/hybrid/sensitivity_f-0.6.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Чувствительность модуля отражения от ускорителя к
		расстройке собственной частоты ячеек, рассчитанная в программе
		\textsc{LinacCalc}\label{fig:hyb/sens/zin_f}}
\end{figure}
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{
		\hfill
		\subcaptionbox{Расстройка в диапазоне \num{13(1)e3}\label{fig:hyb/sens/sens_Q-1000}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sensitivity_Q-1000}}{}
			\input{images/plot/hybrid/sensitivity_Q-1000.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Расстройка в диапазоне \num{13(2)e3}\label{fig:hyb/sens/sens_Q-2000}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sensitivity_Q-2000}}{}
			\input{images/plot/hybrid/sensitivity_Q-2000.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Чувствительность модуля отражения от ускорителя к
		расстройке добротности ячеек, рассчитанная в программе
		\textsc{LinacCalc}\label{fig:hyb/sens/zin_q}}
\end{figure}
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{
		\hfill
		\subcaptionbox{Расстройка в диапазоне \SI{\pm 5}{\percent}\label{fig:hyb/sens/sens_chi-5}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sensitivity_chi-5}}{}
			\input{images/plot/hybrid/sensitivity_chi-5.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Расстройка в диапазоне \SI{\pm 10}{\percent}\label{fig:hyb/sens/sens_chi-10}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sensitivity_chi-10}}{}
			\input{images/plot/hybrid/sensitivity_chi-10.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Чувствительность модуля отражения от ускорителя к
		расстройке величины связи ячейки ТТВ, рассчитанная в программе
		\textsc{LinacCalc}\label{fig:hyb/sens/zin_chi}}
\end{figure}

\FloatBarrier

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
